\begin{enumerate}
  \item Le coût de fabrication de $100$ \textsc{gps} est donné par $C(1)$ :
  \begin{align*}
    C(1) &= 0,2\times1^3 - 1^2 + 60\times1 + \num{20000} \\
         &= 0,2 - 1 + 60 + \num{20000} \\
         &= \num{20059,2}
  \end{align*}
  Le coût de fabrication de $100$ est donc de \Eu{20059,20}.
\smallskip

On en déduit le coût d'un seul \textsc{gps} :
\begin{align*}
  C(1)\div100 &= \num{20059,20}\div100 \\
       &= \num{200,592}
\end{align*}
Le coût d'un seul \textsc{gps} est donc de \Eu{200,59} environ.
\smallskip
  \item Le coût marginal en fonction de $x$ est donné par la dérivée $C'(x)$ :
  \begin{align*}
    C'(x) &= 0,2 \times 3x^2 - 2x + 60 \\
          &= 0,6x^2 - 2x + 60
  \end{align*}
  Le coût marginal est donc donné par $C'(x) = 0,6x^2 - 2x + 60$.
\item Le coût moyen est :
\begin{align*}
  C_M(x) &= \dfrac{C(x)}{x} \\
        &= \dfrac{0,2x^3 - x^2 + 60x + \num{20000}}{x} \\
        &= 0,2x^2 - x + 60 + \dfrac{\num{20000}}{x}
\end{align*}
\item On trace les deux fonctions $C'$ et $C_M$ à l'aide de la calculatrice.

\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{1STLDerivation09-sol.png}
  \end{center}
  On cherche les coordonnées des points d'intersection entre les deux courbes représentatives.

  On observe que le point d'intersection se trouve environ en $\nuplet{37,69 837,06}$.
  
  Donc, pour une production de $3769$ unités environ, le coût marginal est égal au coût moyen.
\end{multicols}
\end{enumerate}
